[推理] 自從那一天，學校發生接二連三的怪事…

「呀！！！」

故事就是從這一聲尖叫開始。

現在是小息時間，我在男廁拉屎的時候聽見來至走廊的一聲女高音。

雖然我也很好奇發生了什麼事，只是我現在出去的話會被其他人誤會我有三隻腳，所以還是沉住氣，先把屎拉出來再說。

我敢說，中學生涯沒有試過在廁所學校拉過屎，根本算不上讀過那所中學。

為了拉一次完美的屎，我甚至在中學入學初期便和清潔姨姨打好關係，好讓我掌握各種清潔廁所的時間，來享用「頭啖湯」。

雖然怎樣也及不上家中廁板，但總好過要邊忍受惡臭和污垢邊上吧。

踏踏踏踏－－

廁所門外開始傳來其他同學的腳步聲，然後是接二連三的尖叫聲。

「靜！」雄亮厚實的聲音傳遍整個走廊，廁所內還有回音和我的屎臭蕩漾著。

我按下沖廁的拉把，把它們通通沖走。

放心，我有清潔乾淨自己的屁眼。

「好了，去湊湊熱鬧吧…」我心裡這樣想著。

正當我解開鎖拉門出去的時候，門，打不開。

是惡作劇嗎？
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－我是分隔線－－－－－－－－－－－－－－
樓豬facebook：
樓豬ig：

ig story會每日更新連載故事，是樓豬新開的，有好多嘢睇
樓豬facebook page無嘢睇可以唔使理

再一次多謝大家對【她是我的青梅竹馬…】呢本書嘅支持
未睇過嘅小弟為你奉上紙言link一條：
順便宣傳一下實體書有三篇外傳，大眾有得賣

希望大家繼續支持小弟寫嘢

洗手間廁格的門是向內那種，現在打不開，我反而覺得它有點內向了。

望著眼前怎拉也拉不開的門，看來不是搞冷笑話的時候，如果是人為的惡作劇，代表門外有人用比我更大的力度拉著，只是…

門隙外，沒有影子。

要不是我生性樂觀，即使剛才拉完屎，現在也定必瀨屎了吧。

冷靜一點，分析眼前狀況。

外面接二連三有同學尖叫，廁所的門打不開，門外沒有人。

唯一想到的可能性，就是這道門日久失修，即使門鎖看似扭開了，實際上還是鎖著。

我沒有站著等救兵的意思，站上屎坑一個翻身爬出去。

洗完手過後，我便急步走到走廊湊熱鬧。

媽的，走廊一個人也沒有。

我只是被那道臭門耽誤了三分鐘不夠的時間，走到走廊外頭人群竟然已經全部散開…

冷清得讓人感受到半點寒意…

不，我得再冷靜一點，一定是小息完了吧…所以同學們才回到課室準備上課。

我看一看手錶，果然如此！

可是…鐘聲呢？

一定是我在廁格苦思良久，才沒聽見鐘聲吧…

一定…

回到班房後問一問同學吧。

只是，回到班房的時候，我還能看見我的同學嗎…？

心裡不禁泛起這個念頭，不過很快地我的不安便煙消雲散，他們都精神奕奕地坐著，彷似什麼事都沒發生一樣…

彷似什麼事都沒發生一樣…？

那麼大的騷動，他們竟然還好像平時一樣聊著天等老師到來…這才是最不正常的吧？

我極力裝出冷靜的樣子，慢慢走回自己的坐位。

「喂陳華，你面色不太好呀，沒什麼事吧？」鄰座的李清問我。

「沒事，剛才拉肚子了。」

「沒事就好。」李清笑了一笑。

是錯覺嗎？怎麼我覺得她嘴角拉出的孤度有點詭譎…

「哈…哈…」我乾笑兩聲來掩飾我心中的恐慌…

我在我的座位上，如坐針氈，腦內在盤算著要不要問李清剛才的騷動是怎麼一回事。

然而課室內的每個人都掛著泰然自若的表情，讓我懷疑自己是不是有幻聽…

還是收拾心情好好上課吧…

沒事的，幻覺而已，嚇我不到的…

我一邊這樣想著，一邊迎來第二件怪事。

呢個故嘅紙言link隔日後上
連登同ig先行

等到玖巴出故喇
想問實體書青梅竹馬內容同連登版有冇分別

俾個編輯改咗啲字眼，同埋實體版有三篇外傳
多謝支持

文盲都lm先

太早入嚟

我盡量每日寫多啲

Lm

LM支持

LM

睇完守護靈再過嚟呢邊留名
樓主加油

lm

Thanks晒上面巴打

接下來的課堂我根本完全聽不入耳，老師一如既往機械式地講課…

如果剛才發生了什麼事件，作為老師，為了平息學生們的恐慌，至少作出最低限度的說明吧…

可是當我看著每位同學全神貫注聽書的樣子…

－－恐慌的人只有我一個。

我思想越來越混亂，為了整理一下，我拿出了本該在課堂上使用的筆記本寫下一些重點。

我在拉屎的時候，聽見走廊的騷動。

打算離開廁格的時候，門鎖打不開。

爬出廁格、離開廁所後，走廊沒有人。

沒有聽見小息完結的鐘聲。

回到班房後，彷似什麼事都沒發生一樣，包括老師和同學。

是惡作劇嗎？是專為我而設的惡作劇嗎？

真荒謬，把自己看得那麼高。

更荒謬在於，我竟然想用惡作劇去解釋一切。

能夠想到的可能性實在太多，首先要確定的是走廊到底發生了什麼事件，或者說，到底走廊有沒有發生過事件。

我向隔一條走廊、斜後座的阿伯比了比手勢，想向他了解一下情況。

阿伯全名梁山，由中一入學起便和我同班，是我的死黨。

所謂手勢其實是我和阿伯於中二暑假無聊時研發出來的，具體原理就是用一種手勢去代表一個英文字母，再用英文字母所對應的倉頡碼來溝通。

簡單舉個例，姆指代表a，食指代表b，中指代表c，無名指代表d，尾指代表e，當我舉起姆指然後舉食指，再收起所有手指，就是說我已經完成輸入一組倉頡碼，a和b對應的是日和月，即「明」字。

當然還要背下其他20組手勢才能順利溝通（不含「z」）。

即是說，基本上四個手勢就能帶出一個中文字的意思，我和他很多時都用這招在考試上作弊，再多項選擇題上尤其顯著。

還記得那一年中四的期終試，那個地獄數學老師把題目出得超難，30條選擇題我幾乎有一半不會作答，然後…

「咳咳…」我乾咳兩聲以引起阿伯的注意。

「咳咳…」他隨即乾咳兩聲來回應我。

我姓陳，阿伯姓梁，由於中四後的考試都在禮堂進行，而禮堂的考試座位表又是按學號編排…

所以每一次，他總是坐在我旁邊那行，差別只是在於是不是並排還是他比我後一、兩個位。

我記得那年考試他是坐我旁邊那行的後兩個位。

「第十六題。」我連環比出多個手勢，並微微舉起計數機，機面向著斜後方，目的就是用那塊反光的太陽能板來獲取阿伯的答案。

經過兩年來不停和他用暗號溝通，我們都已經滾瓜爛熟。

他想也不想，向我比出中指，中指即是代表c，答案是c！

阿伯一向數學比我好，我並不意外。

「第十八題。」我繼續比手勢。

他繼續回我中指。

直到那中指連續回了我十題，我才察覺到不對勁。

「他媽的我也不會啦。」考完試後他這樣對我說。

「你為什麼不比手勢和我說你不會？」

「比中指不是更快嗎？想也想到我不可能那麼快計完一道題吧！」

自那次以後我們定多了一種手勢，撩動的中指代表「靠自己吧」，用英文來表達的話就是「GO FUCK YOURSELF」，而這個手勢，現在卻出現在我眼前。

推

「今天下午吃什麼？」我用手勢詢問阿伯。

「GO FUCK YOURSELF。」他用撩動的中指回應。

的確是我們平時溝通的模式，好的，阿伯還是阿伯，可以信任。

「剛才在走廊是不是發生什麼事了？」我繼續用手勢詢問。

「你拉屎拉傻了？」他回應。

「那即是沒事發生過？」

「就跟平常一樣呀。」

這樣我就更加迷惘了，是什麼超自然現象嗎？

集體記憶喪失？異空間？平行時空？

諸如此類的想法在我腦中浮現…

其實，我也不需要把事情搞懂吧，哈哈，只是發生了些騷動而同學和老師們都沒反應而已，說不定出問題的是我啦？我只是個學生，不是什麼故事中的主角，即使學校發生什麼問題，也絕對不會牽連到我吧，對對，就這樣繼續上課下課，這次只是個別事件，沒有非要搞懂的必要吧，嗯嗯。

嗯嗯…

嗯…

這樣的想法真像一頭豬。

問題是存在的，即使不去面對，問題也一直存在。

目前需要去搞懂的事情太多…

我想了一下，便在課室內舉起手。

「陳華，什麼事？」

「我想去洗手間。」我打算先去洗手間，確認一下廁格那道門。

從班房走到廁所，還需要經過其他班別的課室，我藉機從窗戶偷看一下，果然一如以往，所有事都正常得太過詭異。

走進廁所，一如我所料，那道廁格的門經已打開。

我再嘗試走進內，鎖上，再打開。

一切如常。

我才方發覺，原來所謂的正常，是多麼的不正常。

走到洗手盤的鏡子前，仔細地端詳一下自己的樣貌，好確認自己不是鬼魂，摸一摸下巴，我還是活生生的存在。

看著鏡子內的自己，心中做了個大膽的假設。

當我被困廁格時，廁所內只有我一人，而當我走出廁所，已是另一個世界。

這個世界和原本的世界是所謂的鏡像世界，無論人物、地方、歷史都理論上相同，直至…

我的出現？

所謂鏡子，就是要有人、或者物件去照，映像才會出現。而我的一個舉動，造成了鏡子的映像，而我的本人，亦進入了鏡子內的世界。

在原本的世界，我應該還是被困廁所內，就是因為我爬了出來…？

不，目前探討我如何進入這個世界是不設實際的，首先我要確認自己的假設是否成立，才能從中找出回到原本世界的方法。

那麼…要如何？

Live
作弊嗰度勁有畫面
加油樓主

Thanks
出得咁慢真是唔好意思

快啲加速

回到課室後，阿伯向我比了個手勢問我有沒有事。

眼看著的阿伯還是阿伯，他仍然純熟地運用著我們之間的手勢來和我溝通。

只是此時此刻，我卻感到所有事情都無比陌生。

既然我的假設是我進入了一個鏡像世界，那麼我熟悉的人固然會和原先的世界有著一樣的記憶和行為模式，不過我內心清楚得很，要是假設成立，這些一個二個他，都不過是仿製品。

和仿製品繼續如常的生活，一想起就不寒而慄。

在午膳時間我向阿伯訛稱身體不適，沒有和他一起吃飯，並躲進圖書館休息。

實則是翻查一些歷史書籍，看看和我記憶之中有沒有出入。

正當我看得入迷之際，發現了一雙死死盯著我的眼睛…